# Chinese (Simplified) translation file for Bouncer
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the Bouncer package.
# Translator Ariel Wang <ariel@netc.fr>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Bouncer 48\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-09 19:10-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-09 19:10-0400\n"
"Last-Translator: Ariel Wang <ariel@netc.fr>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.desktop.in.in:2
#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:7
msgid "@APP_NAME@"
msgstr "@APP_NAME@"

#. Translators: Search terms to find this application. Do NOT translate or localize the semicolons! The list MUST also end with a semicolon!
#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.desktop.in.in:9
msgid "firewall;network;Wi-Fi;"
msgstr "防火墙;网络;Wi-Fi;"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:8
msgid "Keep the riffraff out!"
msgstr "阻止未经授权的访问！"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:13
msgid ""
"Bouncer is an application to help you choose the correct firewall zone for "
"wireless connections. When you connect to a new network, a window opens "
"prompting you for what kind of network (eg home, public, work) it is. When "
"you choose the network type, it is associated with that network and "
"automatically used in the future."
msgstr ""
"Bouncer 是一个帮助您为无线连接选择正确防火墙区域的应用程序。当您连接到一个新网络时，"
"会弹出一个窗口，提示您选择网络类型（例如家庭、公共、工作）。当您选择网络类型后，它会与该网络关联，并在未来自动应用。"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:14
msgid ""
"NetworkManager and firewalld are required. If you don't use those, you can't "
"use Bouncer. Fedora uses both by default. Other distributions may not."
msgstr ""
"需要使用 NetworkManager 和 firewalld。如果您不使用这些，"
"就无法使用 Bouncer。Fedora 默认使用这两者，其他发行版可能不是如此。"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:15
msgid ""
"Additional setup is required after installation. See the applicable section "
"for your distribution. Once the setup is done, start Bouncer manually to "
"enable autostart. After that, it will start automatically when you log in."
msgstr ""
"安装后需要进行额外的设置。请查看适用于您发行版的相关部分。设置完成后，手动启动 Bouncer 以启用自动启动。此后，每次登录时它将自动启动。"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:16
msgid "Fedora"
msgstr "Fedora"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:18
msgid ""
"For Fedora, everything just works! Just remember to start Bouncer manually "
"once to enable autostart. You should see a notification indicating your "
"system is correctly configured for Bouncer."
msgstr ""
"对于 Fedora，一切都能正常运行！只需记住手动启动 Bouncer 一次以启用自动启动。"
"您应该会看到一个通知，表明您的系统已正确配置为使用 Bouncer。"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:20
msgid "Ubuntu"
msgstr "Ubuntu"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:22
msgid "Uninstall ufw: <code>sudo apt remove ufw</code>"
msgstr "卸载 ufw：<code>sudo apt remove ufw</code>"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:23
#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:29
msgid "Install firewalld: <code>sudo apt install firewalld</code>"
msgstr "安装 firewalld：<code>sudo apt install firewalld</code>"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:24
#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:30
msgid ""
"By default, polkit is configured to not let regular users set the zone for a "
"connection. The simplest way to change this is to add users to the "
"<code>netdev</code> group (eg <code>usermod -a -G netdev justin</code>). "
"Alternatively, you can create a custom polkit rule for the "
"<code>org.freedesktop.NetworkManager.settings.modify.system</code> action "
"(how to create custom polkit rules is beyond the scope of this document and "
"is left as an exercise for the reader)."
msgstr ""
"默认情况下，polkit 配置为不允许普通用户设置连接的区域。最简单的更改方法是将用户添加到 "
"<code>netdev</code> 组（例如 <code>usermod -a -G netdev justin</code>）。"
"或者，您可以为 <code>org.freedesktop.NetworkManager.settings.modify.system</code> "
"操作创建自定义 polkit 规则（如何创建自定义 polkit 规则超出了本文档的范围，留给读者自行练习）。"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:25
#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:31
msgid ""
"Start Bouncer manually once to enable autostart. You should see a "
"notification indicating your system is correctly configured for Bouncer."
msgstr ""
"手动启动 Bouncer 一次以启用自动启动。您应该会看到一个通知，表明您的系统已正确配置为使用 Bouncer。"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:27
msgid "Debian"
msgstr "Debian"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:43
msgid "Bouncer prompting for the type of network"
msgstr "Bouncer 提示选择网络类型"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:54
msgid "Critical bug fix for non-English language users"
msgstr "修复非英语用户的关键错误"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:55
msgid "Added Dutch translation"
msgstr "添加了荷兰语翻译"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:56
msgid "Documentation cleanups"
msgstr "文档清理"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:62
msgid "Include a notification for first run success"
msgstr "包含首次运行成功的通知"

#: data/io.github.justinrdonnelly.bouncer.metainfo.xml.in.in:67
msgid "Initial release"
msgstr "初始版本"

#: src/chooseZoneWindow.ui:27
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: src/chooseZoneWindow.ui:61
msgid ""
"You have connected to a new Wi-Fi network. Please choose a firewall zone. "
"What type of network is this?"
msgstr ""
"您已连接到一个新的 Wi-Fi 网络。请选择一个防火墙区域。这是什么类型的网络？"

#: src/chooseZoneWindow.ui:77
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: src/chooseZoneWindow.ui:86
msgid "Default Zone"
msgstr "默认区域"

#: src/chooseZoneWindow.ui:95
msgid "Current Zone"
msgstr "当前区域"

#. make the dropdown not span the entire box
#: src/chooseZoneWindow.ui:111
msgid "Firewall Zone"
msgstr "防火墙区域"

#: src/chooseZoneWindow.ui:112
msgid "Choose the firewall zone for this network."
msgstr "为这个网络选择防火墙区域。"

#: src/chooseZoneWindow.ui:115
msgid "Zone"
msgstr "区域"

#: src/chooseZoneWindow.ui:134
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#. min width
#: src/chooseZoneWindow.ui:146
msgid "Get more information."
msgstr "获取更多信息。"

#: src/chooseZoneWindow.ui:161
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#. min width
#: src/chooseZoneWindow.ui:173
msgid ""
"No change will be made. You will see this window again the next time you "
"connect to this network."
msgstr ""
"不会进行任何更改。下次您连接到此网络时，将再次看到此窗口。"

#: src/chooseZoneWindow.ui:188
msgid "Choose"
msgstr "选择"

#. min width
#: src/chooseZoneWindow.ui:203
msgid ""
"The selected firewall zone will be used every time you connect to this "
"network."
msgstr ""
"每次您连接到此网络时，将使用所选的防火墙区域。"

#: src/chooseZoneWindow.ui:219
msgid "_About Bouncer"
msgstr "_关于 Bouncer"

#: src/dependencyCheck.js:102
msgid "Bouncer must start on login"
msgstr "Bouncer 必须在登录时启动"

#: src/dependencyCheck.js:114
msgid "Can't configure autostart"
msgstr "无法配置自动启动"

#: src/dependencyCheck.js:115
msgid ""
"Please make sure the portal is available from inside the flatpak sandbox. "
"Please see logs for more information."
msgstr ""
"请确保在 flatpak 沙盒内门户可用。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/dependencyCheck.js:131
msgid "Can't find D-Bus names"
msgstr "找不到 D-Bus 名称"

#: src/dependencyCheck.js:132
msgid ""
"Please make sure D-Bus is installed, running, and available inside the "
"flatpak sandbox. Please see logs for more information."
msgstr ""
"请确保 D-Bus 已安装、正在运行且在 flatpak 沙盒内可用。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/dependencyCheck.js:157
msgid "Can't find firewalld"
msgstr "找不到 firewalld"

#: src/dependencyCheck.js:158
msgid ""
"Please make sure firewalld is installed, running, and available inside the "
"flatpak sandbox. Please see logs for more information."
msgstr ""
"请确保 firewalld 已安装、正在运行且在 flatpak 沙盒内可用。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/dependencyCheck.js:175
msgid "Can't get firewalld zones"
msgstr "无法获取 firewalld 区域"

#: src/dependencyCheck.js:176
msgid ""
"Unable to get firewalld zones. Please make sure firewalld permissions are "
"correct, and are not restricted inside the flatpak sandbox. Please see logs "
"for more information."
msgstr ""
"无法获取 firewalld 区域。请确保 firewalld 权限正确，"
"且在 flatpak 沙盒内未受限制。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/dependencyCheck.js:190
msgid "Can't get firewalld default zone"
msgstr "无法获取 firewalld 默认区域"

#: src/dependencyCheck.js:191
msgid ""
"Unable to get firewalld default zone. Please make sure firewalld permissions "
"are correct, and are not restricted inside the flatpak sandbox. Please see "
"logs for more information."
msgstr ""
"无法获取 firewalld 默认区域。请确保 firewalld 权限正确，"
"且在 flatpak 沙盒内未受限制。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/dependencyCheck.js:216
msgid "Can't find NetworkManager"
msgstr "找不到 NetworkManager"

#: src/dependencyCheck.js:217
msgid ""
"Please make sure NetworkManager is installed, running, and available inside "
"the flatpak sandbox. Please see logs for more information."
msgstr ""
"请确保 NetworkManager 已安装、正在运行且在 flatpak 沙盒内可用。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/dependencyCheck.js:263
msgid "Authentication required to change NetworkManager connection zone"
msgstr "更改 NetworkManager 连接区域需要身份验证"

#: src/dependencyCheck.js:264
msgid ""
"You are authorized to change the connection zone in NetworkManager, but will "
"be required to authenticate. This will work, but may be annoying. Please see "
"logs for more information."
msgstr ""
"您有权限更改 NetworkManager 中的连接区域，但需要进行身份验证。"
"这可以正常工作，但可能会有些烦人。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/dependencyCheck.js:274
msgid "Not authorized to change NetworkManager connection zone"
msgstr "无权限更改 NetworkManager 连接区域"

#: src/dependencyCheck.js:275
msgid ""
"You are not authorized to change the connection zone in NetworkManager. This "
"is required for Bouncer to function properly. Please see logs for more "
"information."
msgstr ""
"您无权限更改 NetworkManager 中的连接区域。这是 Bouncer 正常运行所需的。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/dependencyCheck.js:284
msgid "Unexpected result from NetworkManager GetSettings: "
msgstr "NetworkManager GetSettings 返回意外结果："

#: src/dependencyCheck.js:285
msgid ""
"Unable to determine whether you are authorized to change the connection zone "
"in NetworkManager. Bouncer may not function properly. Please see logs for "
"more information."
msgstr ""
"无法确定您是否有权限更改 NetworkManager 中的连接区域。Bouncer 可能无法正常运行。请查看日志以获取更多信息。"

#. details
#: src/main.js:62
msgid ""
"Bouncer is an application to help you choose the correct firewall zone for "
"wireless connections. When you connect to a new network, Bouncer will open a "
"window prompting you for what kind of network (eg home, public, work) it is. "
"When you choose the network type, it is associated with that network and "
"automatically used in the future."
msgstr ""
"Bouncer 是一个帮助您为无线连接选择正确防火墙区域的应用程序。当您连接到一个新网络时，"
"Bouncer 会弹出一个窗口，提示您选择网络类型（例如家庭、公共、工作）。"
"当您选择网络类型后，它会与该网络关联，并在未来自动应用。"

#. Translators: Replace 'translator-credits' with your name/username, and optionally an email or
#. URL.
#: src/main.js:74
msgid "translator-credits"
msgstr "Ariel Wang <ariel@netc.fr>"

#: src/main.js:117
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

#: src/main.js:118
msgid ""
"An unknown error occurred. Bouncer may not function correctly. Please see "
"logs for more information."
msgstr ""
"发生了一个未知错误。Bouncer 可能无法正常运行。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/main.js:131
msgid "Can't find previously seen connections"
msgstr "找不到之前见过的连接"

#: src/main.js:132
msgid ""
"There was a problem determining which connections have already been seen. "
"Please see logs for more information."
msgstr ""
"确定哪些连接已经被看到时出现了问题。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/main.js:148
msgid "Can't determine network state"
msgstr "无法确定网络状态"

#: src/main.js:149
msgid ""
"There was a problem tracking network connection changes. Please see logs for "
"more information."
msgstr ""
"跟踪网络连接变化时出现了问题。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/main.js:163
msgid " Bouncer is shutting down. You will need to restart manually."
msgstr " Bouncer 正在关闭。您需要手动重启。"

#: src/main.js:176
msgid "First run setup complete!"
msgstr "首次运行设置完成！"

#: src/main.js:177
msgid ""
"Your system is correctly configured for Bouncer. Bouncer will autostart on "
"each login and will open when you connect to a new Wi-Fi network."
msgstr ""
"您的系统已正确配置为使用 Bouncer。Bouncer 将在每次登录时自动启动，并在您连接到新的 Wi-Fi 网络时打开。"

#: src/main.js:211
msgid "Can't prompt for firewall zone"
msgstr "无法提示选择防火墙区域"

#: src/main.js:212
msgid ""
"There was a problem getting information to prompt for the firewall zone. "
"Please see logs for more information."
msgstr ""
"获取提示选择防火墙区域的信息时出现了问题。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/main.js:262
msgid "Can't add connection to seen connections"
msgstr "无法将连接添加到已见过的连接列表"

#: src/main.js:263
msgid ""
"There was a problem adding the connection to the list of seen connections. "
"The firewall zone will not be set for this connection. Please see logs for "
"more information."
msgstr ""
"将连接添加到已见过的连接列表时出现了问题。此连接的防火墙区域将不会被设置。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/main.js:278
msgid "Can't set firewall zone for connection"
msgstr "无法为连接设置防火墙区域"

#: src/main.js:279
msgid ""
"There was a problem setting the firewall zone for the connection. Please see "
"logs for more information."
msgstr ""
"为连接设置防火墙区域时出现了问题。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/main.js:294
msgid "Can't save connection to seen connections"
msgstr "无法将连接保存到已见过的连接列表"

#: src/main.js:295
msgid ""
"The zone has been set for the connection, but there was a problem saving the "
"updated list of seen connections to disk. Once you restart Bouncer, you will "
"again be prompted to choose a firewall zone for this connection. Please see "
"logs for more information."
msgstr ""
"已为该连接设置了区域，但将更新的已见过的连接列表保存到磁盘时出现了问题。"
"一旦您重启 Bouncer，您将再次被提示为该连接选择防火墙区域。请查看日志以获取更多信息。"

#: src/main.js:305
msgid "Firewall zone set for connection: "
msgstr "为连接设置的防火墙区域："

#. this is the default zone
#: src/main.js:307
msgid ""
"Firewall zone for this connection has been set to the default zone "
"(currently "
msgstr ""
"此连接的防火墙区域已设置为默认区域（当前为 "

#: src/main.js:308
msgid ""
"). Whenever you connect to this network in the future, the firewall zone "
"will automatically be changed to the default zone."
msgstr ""
"）。未来每次您连接到此网络时，防火墙区域将自动更改为默认区域。"

#: src/main.js:312
msgid "Firewall zone for this connection has been set to "
msgstr "此连接的防火墙区域已设置为 "

#: src/main.js:312
msgid ""
". Whenever you connect to this network in the future, the firewall zone will "
"automatically be changed to "
msgstr ""
"。未来每次您连接到此网络时，防火墙区域将自动更改为 "

#: src/main.js:314
msgid "."
msgstr "。"

#: src/moreInfo.ui:16
msgid "More Information"
msgstr "更多信息"

#. Ignore the ugly formatting. New lines are literal.
#: src/moreInfo.ui:34
msgid ""
"You're using <a href=\"https://firewalld.org/\">firewalld</a> as your "
"firewall. One of the nice features about firewalld is that it supports "
"different zones (sets of firewall rules). You may have a firewall zone "
"configured for home use, and a different zone for public networks.\n"
"\n"
"You're using <a href=\"https://networkmanager.dev/\">NetworkManager</a> for "
"network configuration. NetworkManager integrates well with firewalld and can "
"<a href=\"https://firewalld.org/documentation/zone/connections-interfaces-"
"and-sources.html\">set the firewalld zone for an interface based on the "
"connection</a>. This means your firewall rules can automatically change "
"depending on your network connection.\n"
"\n"
"Bouncer is designed to make this easier for you. It opens a window when you "
"connect to a new network, allowing you to choose the appropriate firewall "
"zone. If you're not sure what to choose, you should probably choose the "
"option that matches where you are. The safest option is usually 'public'. If "
"you don't want to change anything, click 'Exit'.\n"
"\n"
"You can read more about Bouncer <a href=\"https://github.com/justinrdonnelly/"
"bouncer\">here</a>."
msgstr ""
"您正在使用 <a href=\"https://firewalld.org/\">firewalld</a> 作为防火墙。"
"firewalld 的一个优点是它支持不同的区域（防火墙规则集）。"
"您可能为家庭使用配置了一个防火墙区域，而为公共网络配置了另一个不同的区域。\n"
"\n"
"您正在使用 <a href=\"https://networkmanager.dev/\">NetworkManager</a> "
"进行网络配置。NetworkManager 与 firewalld 集成良好，可以 "
"<a href=\"https://firewalld.org/documentation/zone/connections-interfaces-and-sources.html\">"
"根据连接为接口设置 firewalld 区域</a>。这意味着您的防火墙规则可以根据网络连接自动更改。\n"
"\n"
"Bouncer 的设计旨在为您简化这一过程。当您连接到一个新网络时，它会打开一个窗口，"
"让您选择适当的防火墙区域。如果您不确定选择什么，通常应选择与您所在位置匹配的选项。"
"最安全的选项通常是“公共”。如果您不想更改任何内容，请点击“退出”。\n"
"\n"
"您可以在 <a href=\"https://github.com/justinrdonnelly/bouncer\">这里</a> 阅读更多关于 Bouncer 的信息。"

#: src/networkState.js:120
msgid "Error determining network state"
msgstr "确定网络状态时出错"

#: src/networkState.js:121
msgid ""
"Bouncer ran into an error determining network state. This is required for "
"the application to work correctly. Please see logs for more information."
msgstr ""
"Bouncer 在确定网络状态时遇到了错误。这是应用程序正常运行所需的。请查看日志以获取更多信息。"
